%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{\large Suites --- Corrigé}
\end{center}
\hrule

\begin{em}
  Ce corrigé ne donne que les résultats, pas la méthode. Un élève m'ayant rendu cela à un devoir aurait bien moins que 20/20 : la méthode est plus importante que le résultat.
\end{em}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $u_4=3,5$ ;
      \item le troisième terme est $u_4=3,5$.
      \end{enumerate*}
    \item
      \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $u_4=111$ ;
      \item le troisième terme est $u_5=174$.
      \end{enumerate*}
    \item
      \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $u_4=-2$ ;
      \item le troisième terme est $u_3=-4$.
      \end{enumerate*}
    \item
      \begin{enumerate*}[(a)]
      \item $u_4=648$ ;
      \item le troisième terme est $u_2=72$.
      \end{enumerate*}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Le premier terme est $u_0=\numprint{15000}$ et la raison est \numprint{1800}.
        \item Pour tout $n$ compris entre 0 et 7, on a : $u_n=\numprint{15000}+\numprint{1800}n$.
        \item Le dernier versement est $u_7=27600$.
        \item Le total est $\frac{\left( u_0+u_7 \right)\times8}{2}=\numprint{170400}$.
      \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item $v_1=20400$ ; $v_2=20808$.
        \item Le premier terme est $v_0=20000$ et sa raison est $1,02$.
        \item Le total est $v_0\times\frac{1-1,02^8}{1-1,02}=\numprint{171659}$.
      \end{enumerate}
    \item La première proposition.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
